# MentorEventConnect

Сервис предназначен для регистрации гостей на различные события, организуемые менторами, включающие в себя научно-популярные лекции, музыкальные концерты, мастер-классы, презентации и другие мероприятия.  Данный проект представляет собой свободно распространяемое решение, которое может использоваться в качестве примера для других разработчиков, занимающихся созданием асинхронных веб-сервисов на базе API. Разработка в данный момент продолжается.

## Требования


- Python 3.8 и выше.
- База данных PostgreSQL.

## Сущности

1. **Гости** - пользователи, желающие посетить событие или мероприятие.
2. **Менторы** - пользователи, организующие и проводящие события (например, музыкальные коллективы, популяризаторы науки, представители компаний).
3. **Администраторы** - пользователи, управляющие сервисом (блокировка гостей и менторов, прием жалоб, техническая поддержка).

## Регистрация и использование

- **Гости** могут записаться на событие без регистрации на платформе, указав контактные данные. Им будет выдан билет ввиде QR-кода.
- **Гости** имеют права оставлять отзывы на посещенное ими событие или мероприятие.
- **Менторы** и **Администраторы** обязательно должны пройти регистрацию.
- **Администраторов** могут регистрировать только администраторы. Как создать базового администратора будет описанно ниже.
- **Администраторы** создаваемые через API по умолчанию создаются с привелегиями 2-го уровня. Изменять привелегии могут только администраторы 1-го уровня.
- **Менторы** могут регистрироватся самостоятельно.

## Чтение QR-кода

Для чтения QR-кода рекомендуется использовать специальные приложения, например, **"QR Scanner"**, так как стандарнтные приложения встроенные в камерах мобильных устройств могут считывать с QR-кода только ссылки и адреса электронной почты.


## Установка и запуск

1. Клонируйте репозиторий на свой компьютер: `git clone https://gitlab.com/asurnovsurnov/mentoreventconnect.git`.
2. Создайте виртуальное окружение в папке *venv* командой:`python3 -m venv venv`.
3. Установите зависимости из файла *requirements.txt* командой:`pip install -r requirements.txt`.
4. Создайте файл `.env` в корне проекта и заполните следующие поля:\
`POSTGRES_USER=<you postgres username>`\
`POSTGRES_PASSWORD=<you postgres password>`\
`POSTGRES_DB=<database name>`\
`POSTGRES_HOST=<database host>`\
`POSTGRES_PORT=<database port>`\
`APP_SECRET_STRING=<random string>`\
`APP_ADMIN_SECRET_STRING=<random string>`\
`ALGORITM_ONE=<JWT subscription algorithms for mentor> #forexample HS256`\
`ALGORITM_TWO=<JWT subscription algorithms for admin> #forexample HS512`\
5. Для создания базы данных и схем запустите приложение командой `python3 main.py` на 5 секунд и остановите его.
6. Проверьте была ли создана база данных и схема к ней.
7. В корневой папке проекта запустите модуль *auth.py* командой `python3 auth.py` для создания базового администратора. Следуйте инструкциям в модуле *auth.py*, чтобы ввести данные первого администратора.
8. После выполнения всех инструкций снова запустите приложение командой `python3 main.py` и начните работать с API.

### Тестовые данные

Вы можете взять тестовые данные для использования API файле *data_test_example.txt*.


### Примеры работы

1. Регистрация Ментора:
![img_3.png](example_image/img_3.png)


2. Авторизация ментора:
![img.png](example_image/img.png)
Для дальнейших операций требующих авторизации скопируйте access_token и вставьте его нажав кнопку *authorize* или на знак замка.


3. Создание мероприятия Ментором:
![img_2.png](example_image/img_2.png)


4. Регистрация гостя на мероприятие:
![img_4.png](example_image/img_4.png)


5. Отмена посещения мероприятия гостем:
![img_5.png](example_image/img_5.png)


6. Получение мероприятия со списком гостей:
![img_6.png](example_image/img_6.png)


7. Получение списка Менторов:
![img_7.png](example_image/img_7.png)


8. Создание отзыва на событие:
![img_8.png](example_image/img_8.png)


9. Получение списка отзывов на событие:
![img_9.png](example_image/img_9.png)


10. Автризация администратора:
![img_10.png](example_image/img_10.png)
Для дальнейших операция требующий авторизации скопируйте access_token и вставьте его нажав кнопку *authorize* или на знак замка.


11. Получение гостя администратором со списком посещаемых мероприятий:
![img_11.png](example_image/img_11.png)


12. Создание нового администратора базовым администратором:
![img_12.png](example_image/img_12.png)


13. Изменение пароля администратора:
![img_13.png](example_image/img_13.png)


14. Получение списка жалоб администратором:
![img_14.png](example_image/img_14.png)


15. Блокировка пользователя:
![img_15.png](example_image/img_15.png)